---
title: "Cronache dalla Legione"
date: 2005-03-07
draft: false
tags: ["ping"]
---

Un diverso modo di giocare sta sfondando nel mondo Mac

La Legio Luciferi ha appena completato un raid presso un villaggio di orchi nelle vicinanze del confine con la terra degli elfi. La scorreria ha avuto pieno successo nonostante l'arrivo, dopo poco, di orchi di rinforzo. Per domenica prossima la Legio ha in programma una spedizione nelle terre dei non morti. Sarà più difficile, ma si stanno preparando.

La Legio Luciferi è composta da una trentina di (giovani) Mac-people che si incontrano in World of Warcraft, un mondo virtuale di massa popolato, a neanche un mese dall'apertura, da oltre cinquantamila persone reali iscritte da tutto il mondo.

I mondi virtuali di massa esistono da prima di Internet e, anche nell'era della computergrafica 3D, ne prosperano già numerosi (per esempio Everquest di Sony). Molti funzionano su Mac e alcuni sono esclusivi per Mac (come Clan Lord di Delta Tao).

Ma World of Warcraft sembra avere veramente una marcia in più e farà il botto, anche su Mac.

Ah, la Legio Luciferi si riunisce su <a href="http://www.devilsgames.it">Devils Games</a>.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>